究竟口罩係咪真係咁有用？

香港人以自律為榮，聲稱戴口罩係為左保護他人，又將香港疫情緩和歸功於自己，並鄙視美加反對強制戴口罩措施嘅民眾

對香港人黎講，口罩如光環，詳見：

知唔知係美加就黎有場杖要打？

最近爆發第三波令口罩價格再次暴漲，香港人為左保護他人，亦不惜捱炒價大量入貨

如果疫情緩和要歸功於口罩，咁再次爆發又應該歸咎於誰？

究竟口罩係咪真係咁有用？

跨境學童
餐廳門口求鳩其射測温槍
港泰員工

一早應該信國師用銀離子超長效洗手凝膠

防疫呢d要多管齊下做

袁國勇咪出過論文表明口罩有效囉屌

如果疫情緩和要歸功於口罩，咁再次爆發又應該歸咎於誰？

柒鄭底褲口罩

唔用咪除時3份1人中羅

用左已經大大減低風險

前兩個月袁國勇何柏良已經屌話d人見香港冇咩事就開始唔帶罩啦

咪就係有啲人鬆懈囉
其實今次仲更加證明到戴口罩係有用添

你睇吓邊度出事？食肆，老人院，屋企人，全部都係會除口罩嘅地方，有同一棟大廈，同之前幾次一樣，靠間接接觸傳染

但係其他地方就少好多，就係因為你行街，搭巴士呢啲公眾地方無人會唔戴口罩囉

啱呀 大把廢老唔肯戴第一(或者唔遮個鼻)
第二係好多人都唔識好好哋除口罩(e.g.除完要洗手/用alcohol rub手)
加上大把人戴住口罩仲用手摸口罩出面(出面suppose係污穢家嘛) 之後再周圍摸又唔洗手
之類
利申成日見有人咁做

真乖

建議樓主唔好帶口罩

幾日都有POST 吹話口罩無用 同 武漢肺廢=流感
PR公司又想吹到變陳笑恥講既"新常態"呀?

偽科學到 ....

可能口罩無用，但數字上，無用或少用口罩既地方，比有用口罩既地方，中招既數字，係明顯較高。

口罩係無Q用的, 多魚垃圾

好想推到國師快d見到

係

其實除左N95以上真係冇用架，一般外科口罩就算VFE 99%都係隔唔到所有病毒，VFE 99%係純物料測試出嚟，測試數據冇考慮唔同人面型同戴上面冇可能100%密實，韓國做過實驗實際一樣吸到同出到好多病毒，不過如果兩個都有戴吸入既病毒量會少啲咁解。

大饑荒未？

已經有實驗證明外科口罩戴得好既情況最多可以減少一半到三分一感染機會，咁你戴定唔戴？？

美國佛羅里達大西洋大學內一座實驗室，近日設計出配戴及未配戴口罩的飛沫傳播模擬實驗，讓人可以立刻看出兩者的差異。

實驗中工程學教授們利用假人噴出和人類飛沫顆粒大小相近的甘油水混合物，模擬人類咳嗽的狀態，並使用綠色雷射光照出氣體的型態，再錄影紀錄下時間和距離。

多次實驗結果顯示，在未配戴口罩的情況下，飛沫幾乎瞬間噴濺到3英呎（90公分）外，並在5秒之內擴散到6英呎（180公分）、10秒內擴散至9英呎（270公分）外，至此已遠超過防疫專家建議的社交距離，但此氣溶膠並非馬上消散，而可能會在空氣中持續飄浮至12英呎（360公分）持續2至3分鐘。

反觀配戴口罩的情況下，雖然氣溶膠飛沫仍會從口罩周遭溢出，但明顯不再快速擴散至1、2公尺外。對此，實驗人員指出，6英呎（180公分）是最低的社交距離標準，如果能保持更遠的距離會更加安全。